警察總部施襲致4警員死 持刀男遭擊斃

法國巴黎西堤島警察總部周四（3日）有持刀男子向警員發動襲擊，導致至少4名警員死亡。英媒引述警員消息指，施襲者是警局僱員，已被擊斃。

當地傳媒報道，該名男子在下午1時前後步入警局，並用一把陶瓷刀刺死多名警員。警察工會指，另一名警員在目睹同僚遇襲後，「在看似是自衞的情況下」擊斃施襲者。由於警局靠近巴黎聖母院等旅遊景點，附近的地鐵站及部分景點因安全原因關閉。

法國內政部長及巴黎檢察官趕到現場了解。案發前一日，數千名警員在巴黎遊行，抗議低薪、工時長及警員自殺個案上升。

開心左一秒
係咪好黑心

COMING SOON